<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="Über den Publikationsserver der PHTG">
        <head>
            <meta name="title" content="Über den Publikationsserver der PHTG"/>
            <meta name='description' content="Informationen zum Publikationsserver der PHTG" />
        </head>
        <div class="row">
            <div class="col-md-12" lang="de">
                <h1>Über den Publikationsserver der PHTG</h1>
                <p>
                Der Publikationsserver der PHTG wird von der Campus-Bibliothek betrieben und bietet folgende Funktionen:
            </p>
                <h2>Institutionelle Publikationsdatenbank</h2>
                <p>
                    Der Publikationsserver der PHTG ist eine umfassende Datenbank für den Zugang zu wissenschaftlichen und anwendungsbezogenen 
                    Publikationen von Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern der PHTG. Der Publikationsserver bildet die Quelle für Publikationslisten 
                    (MA-Profile) sowie für die wiederkehrende Erstellung des Forschungsberichts und der Hochschulbibliografie.
                </p>
                <h2>Open-Access-Repositorium</h2>
                <p>
                    Der Publikationsserver der PHTG ist das Instrument zur Umsetzung der Open-Access-Policy der PHTG [Link]. Autorinnen und 
                    Autoren haben die Möglichkeit elektronische Publikationen (Zeitschriftenartikel, Buchkapitel, Monografien, Tagungsberichte, 
                    Praxismaterialien etc.) kostenlos und zeitlich unbegrenzt auf dem Publikationsserver der PHTG im Sinne von Open-Access zu 
                    veröffentlichen. [Link auf OA-Seite für weiterführende Informationen]
                </p>
                <h2>Forschungsdaten-Repositorium</h2>
                <p>
                    Der Publikationsserver der PHTG dient als Plattform für die Publikation bzw. Archivierung von Forschungsdaten von Angehörigen 
                    der PHTG. Forschungsdaten können als eigenständige Publikation oder im Zusammenhang mit anderen Dokumenten hinterlegt und die 
                    Zugriffsrechte je nach Bedarf flexibel definiert werden.
                </p>
                <h2>Verzeichnis der Diplomarbeiten</h2>
                <p>
                    Der Publikationsserver der PHTG verzeichnet Diplomarbeiten der folgenden drei Institutionen: Pädagogische Hochschule Thurgau, 
                    Pädagogische Maturitätsschule Kreuzlingen, Kantonsschule Kreuzlingen. 
                </p>
                <p>
                    Für Fragen rund um den Publikationsserver der PHTG oder für weiterführende Informationen rund um Open Science und Open Access:
                    <span class="madress">open.science [at] phtg.ch</span>
                </p>
            </div>
        </div>
    </section>

    <meta></meta>
</MyCoReWebPage>
